習近平用「新時代」與毛鄧分庭抗禮

習近平用「新時代」與毛鄧分庭抗禮
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

1997年，中共十五大時，央視選擇女聲獨唱《走進新時代》為獻禮歌曲，歌中稱讚江澤民是「繼往開來的領路人，帶領我們走進那新時代」。是年，鄧小平去世。

鄧六四之後對江澤民說：「毛在毛說了算，我在我說了算，甚麽時候你說了算，我就放心了。」

地下有知的鄧小平沒辦法放心了。20年後，習近平在十九大報告中把中共主政的歷史劃分為三個階段：新中國——為進入社會主義做準備，中華民族站起來；新時期——開闢中國特色社會主義，中華民族富起來；新時代——譜寫中國特色社會主義新篇章，中華民族強起來。

這個劃分還得益於《走進新時代》的歌詞，只不過被歌頌的江澤民和鄧小平指定的接班人胡錦濤一起被劃到鄧小平的「新時期」裏去了，「新時代」為習近平所獨有。「習近平新時代中國特色社會主義思想」與毛澤東思想、鄧小平理論並列，一起寫入黨章。

從十九大開始，用百度再搜「新時代」，出現的是為十九大獻禮的大合唱《新時代》，竟然還融入20年前女聲獨唱的兩節旋律。老江在電視看到《新時代》心中一定不是滋味。十八大胡錦濤裸退，江澤民自免「核心」，站到「老同志」行列，大大助長了習近平的野心。

欠缺能力卻大權獨攬

習近平顯示出極強的個人特質：顢頇又強硬。首次施政戰略的展現，提出「中國夢」，勾勒出「紅色帝國」的藍圖。首次「南巡」雖然到深圳向鄧小平銅像獻花圈，但是「竟無一人是男兒」的內部講話大大抵銷了「開放」形象。

首次出訪，選擇俄羅斯，賣力向普京示好，說「性格相像」，那番「鞋子與腳」的講話，暴露其捍衞專制制度的面孔。

習近平的治國理政，首要的是大權獨攬，毫不顧忌個人知識、思想和能力的欠缺。十九大完成個人獨裁，更是中共40年跛腿改革政治上的一次大倒退。

10月22日至25日，習近平到廣東進行第二次「南巡」，雖然提到改革開放，但是整個行程絕口不提鄧小平。而鄧小平之子鄧樸方9月16日在中國殘聯第七次全國代表大會上的講話，偏偏這個時候在網絡上全文發表。

這不是偶然的。鄧樸方的講話表達了中共其他權貴集團對習近平確立的「新時代」的不滿。

他說：「以鄧小平同志為首的老一輩無產階級革命家開啟了改革開放的歷史進程」、「殺出了一條血路，開拓和走通了中國特色的社會主義道路」、「改革開放開啟了一個大時代，它將不僅推動一個古老東方民族的偉大復興，還將推動東西方文明的平等交融。」

對中國而言，40年的改革開放確實是一個偉大的時代，這個時代不容一個人竊取，更不能讓一個人錯誤的貿易戰政策葬送40年與美國外交、貿易的成果。

按照陳雲「政權交到自己子弟手裏最放心」的意見，中共十七大時，從年齡段看已經是紅二代最後的機會。當時履歷符合條件的只有政績突出的薄熙來和政績平平的習近平，但是江澤民和曾慶紅選擇了習近平。

10月27日，中紀委國家監委網站發佈「中共遼寧省委關於巡視整改進展情況的通報」，認為遼寧省委「消除薄熙來、王珉惡劣影響不徹底，修復政治生態任務還很重」。

而北京市社科院法制研究中心多年來選取中國四大直轄市與紐約、倫敦、東京、巴黎的治安狀況作比較，薄熙來主政期間重慶連續三年居首，為社會治安最好城市。

重慶絕大多數的市民至今懷念薄熙來，認為「重慶的基礎都是那位被判無期徒刑的薄書記的功勞！若論貪腐，他與任何官員比較都是大清官」。

薄熙來的政績主要體現在經濟和民生兩大項，短短幾年，迅速改觀。而習近平的短板正在經濟和民生。短短幾個月的貿易戰，中國的經濟絕境已經出現在眼前。

請來安倍、王岐山訪問以色列，算得了戰績嗎？與安倍會談竟然照着稿子念。日經新聞網28日報道：談話轉向中美貿易戰時，習近平的表情變得陰鬱，安倍急忙安慰：「特朗普信任你！」

說到底，習近平治國理政最大的敵人是他自己，輸在才幹與個性。

呂月
中國資深傳媒人

下一則
下一則
敗在中共劍下的文壇大俠 (李平)

習先係救國之父